美國以外首宗 德國晶片企業停交貨華為

《日經亞洲評論》今日報道，兩名消息人士稱，德國晶片製造商Infineon Technologies停止向華為付運晶片。報道指，這是美國封殺華為之後，首宗美國以外地區生產的晶片付運中國受到封殺令影響。

根據美國政府的命今，美國企業將有關產品運予中國企業，先要得到美國政府發出的牌照。至於美國以外的企業，倘其產品使用一定的美國技術，而產品是交付給華為的話，也會受到同樣限制。律師說，一旦違反限制，將會面臨法律後果。消息人士說， Infineon Technologies 決定採取更為謹慎的措施，便是停止付運。Infineon Technologies 本周舉行會議，討論目前的情況及作出評估。目前尚未知道，在研究法律問題後，會否恢復與華為的往來。

另一方面，美國政府把華為列入「實體名單」後，Google已經停止與華為的商業往來。路透社報道，這些商業往來，包括需要硬件和軟件轉讓與提供技術服務的商業，但可以通過公開資源獲取的服務除外。這會影響華為在中國以外的智能手機業務，因為會無法獲得Google的Android操作系統更新；華為使用Google Play 商店、 Gmail、YouTube以及Chrome。

路透社引述消息人士說，華為只能使用公共類型的Android操作系統，無法使用所有的應用軟件和Google提供的服務。但能夠進入Play Store的華為手機的現有用戶，依然可以下載Google提供的應用軟件更新。消息人士透露，Google並討論可能受到美國政府禁令影響的具體內容。華為上周五則表示，正在研究這份「實體名單」可能造成的影響。

報道說，Google的行動在中國境內的影響不大，因為大部分Google的無線應用都被禁止。但華為在歐洲的手機業務可能受到很大衝擊，數據資訊中心CCS Insight負責研發的副總裁布雷博（Geoff Blaber）說，智能手機製造商如果要在歐洲等地保持競爭力，那些應用軟件就十分重要。